發現香港人嘅地理知識唔係太好

成日聽到啲好撚神奇嘅地理知識
例如
法國同埋英國係痴住嘅
台灣喺香港南面
泰國係內陸國家
烏茲別克喺阿拉伯半島

你識埋啲咩廢人

全地球都係中國領土

連登見到

啱啱先喺嗰沿海國家唔食辣嘅po見到有人話泰國喺內陸國家

阿拉斯加係美國左下角的島

「美國係島國」

好彩有玩大航海時代
基本野都知知地的

成日懷疑佢哋睇開嘅世界地圖係咪咁樣的

樓主嘅地理知識唔係太好

對唔住世界都是中國的

啱

班人連香港,九龍,新界都未分得清,仲分乜鬼國家位置

其實做人唔好太睇低自己
2黎呢D 其實唔係常識 香港人鐘意去旅行 已經係呢D方面算係好叻
你去外國問 人地更加唔識 好多人東京 香港都未分到

你用幾多人來代表香港人？

呢個又唔關係
係仆街黨鐵改名亂咁黎先

對唔住冇做到街訪

我班大媽同事90年代由內地嚟香港到家陣都唔知金屎荊廣場同門常關嚮邊

唔係成日用到點會理

利:去完一次旅行先熟多d歐洲係邊
鬼佬同我用 lee hau打招呼
打和啦香港人係咁

北愛愛爾蘭唔識分
瑞士瑞典唔識分
巴勒斯坦巴基斯坦唔識分
伊朗係阿拉伯國家
比利時講咩語言應該好多人都唔識

前三個都算，香港人唔知烏滋別克喺邊有咩問題

樓豬一定成日對住個地球儀打飛機

法國同英國係痴住喎
個海痴住唔係痴住？

唔好話外國啦
香港佢地邊度同邊度係隔籬都未分到
例如:小西灣/柴灣/大西北

美孚站唔係美孚

生活習慣問題姐
香港人近東亞梗係識分
一般鬼佬一世人去亞洲既次數可能兩隻手數得晒
美國果班分分鐘成世人無離開過北美洲 連歐洲都唔識莫講亞洲

嗰時我嗰朋友同我講話要由巴黎揸車去倫敦
我問佢係咪行英法海底隧道
然後佢問我點解要行海底隧道

真，記得睇返97年英國啲街頭訪問，嗰記者問啲英國人知唔知香港喺邊，啲英國人答話係咪喺東京隔離

連香港本身啲地方概念都無

點解要行海底隧道
揸車由巴黎去倫敦係搭船

港實測有集街坊香港地理知識

睇完你會覺得原來你一直認知嘅常識好多人都係唔識

唔識分 uk us usa

咪係
聽都未聽過呢個國家

仲有烏拉圭同巴拉圭

樓主點睇啲鬼佬？

Kimmel啲假街訪

其實世界大部分都係咁架啦

民愚則易治也

揸車比例相對低
少咗好多機會認路

建築物密集，認landmark多過地方路名加東南西北

睇地圖淨係識上下左右，唔係東南西北

我一月去印度 個friend問印度咁熱去黎做乜

基本上靠google

Monaco摩納哥同Morocco摩洛哥都好多人唔識分,仲以為係同一個地方.

講真我都係唔識分 去到呢一件挽得多瘟疫公司先知道啲地方係邊

垃圾

連登最嚴重應該係印尼印度唔識分、南亞東南亞唔識分
次次印尼post都見有人講蝻

坐船啊on9

你識啲人係姐

地中海世界

深水埗運動場係荔枝角站站既長沙灣廣場出口

仲有個深水埗運動場，成日都有人去錯
呢個就反而喺長沙灣站

cls

其實好多人都唔好，唔止香港人

我都唔知樓主搞咩同問

大把香港島人唔過海
問佢哋屯門粉嶺上水天水圍元朗喺邊個方位都唔知
讀書嗰陣最多都係背地鐵港島線

靠玩大航海時代online學地理

CAP黎睇下?

大把人連香港每個區既分布都唔知

Colombia
Columbia U
Columbia, SC
British Columbia

咩人識咩人，咩人食咩人。

咁應該點改地鐵站名好？

我有friend大嶼山喺邊度都唔知
跟住我勁大反應下咗出聲佢仲要答我話佢未去過咪唔知
跟住我問佢有冇去過東涌佢答我有

唔係太好有咩問題

要幾清楚先叫有地理常識？

低學歷人士識埋啲廢人

細個搞錯東涌同中東

識黎做乜 有需要咪識無需要咪唔識
係要踩低人哋抬高自己 你一定好撚難相處

西貢昂平
大嶼山昂坪

港島灣仔
將軍澳灣仔

夏威夷

見好多都當捷克波蘭係東歐

關你撚事呀

咁
塞拉里昂 同
的黎波里

分別喺邊?

中國响美國入面

英法隧道

cls 笑到仆街

呢個2個國家其實都當係東歐
做過蘇聯衛星國都計東歐

量子多重宇宙帝國

幾有趣的世界

就係行步路都懶
太依賴
所以邊條街,邊個地方都唔知

聯合國都係咁計

台灣（中華民國）係有領土係香港以南，東沙同太平島

揸車有得坐船架on9
以前香港都有

佢係以為有得陸路揸車過去=.=
揸車搭船過海就叫痴住
咁我話九龍港島痴撚住都得啦

里昂應該係法國, 睇波新聞有講
意大利的黎波里?
係咪指拿波里?

1998年，最後一條擁有30多年歷史嘅北角至九龍城公共汽車渡輪服務亦停辦。

而家香港只淨低來往北角至觀塘同北角/觀塘至梅窩嘅汽車渡輪，只向運載第一、第二同第五類危險品嘅車輛提供服務，除咗司機同跟車工人之外，唔准接載乘客。

試過問fd 連屯門喺香港邊道都唔知

利申：自細就睇香港街道詳圖

香港都有d地方都唔識

好彩有參加過奧運
知唔少國家名

法國同英國上過冰河期係連埋一齊無錯
泰國當時係屬於內陸

笑到仆街

仲有以為亞洲得香港，日本，韓國，台灣，中國，其他全部用膚色分，黑過香港人 -> 非洲，白過香港人 -> 美加/歐洲

上一波疫情時, 黃大仙同慈雲山有大爆發
當時好似都有唔少連登版友re post話唔識/未到過黃大仙同慈雲山呢o的地方

九龍人表示一去香港同新界就一定盪失路

關你撚事?
你會有損失?

甘拜下風
對唔住樓主錯了

其實香港人算唔太差

其實真係唔關事嘅...
咁之但係我講呢啲嘢
又唔會令師兄你會有損失㗎嘛

的黎波里係北非

法國同英國係有條列車痴住錯唔晒。
秦國係內陸國家都冇錯

如果你係有玩大航海 online 嘅話， 應該都係淨係玩拉豆或者打劫果堆

里昂係法國南部/東南部城巿無錯
不過塞拉里昂/塞拉利昂 ， 係西非國家

的黎波里其實都算出名， 係北非國家利比亞首都

2個喺隻game 入面都有

我都唔知

好mean

仲有摩洛哥、摩納哥

以前讀書有條新界仔連新蒲崗都唔知響邊

Yes 本來得一塊大陸

你啲朋友喺平行時空咋掛 我冇撚聽過人咁講咩台灣喺香港南面

冇可能㗎，連登嗰個都係高學歷高人工㗎

記得小學3年級已經教香港地圖，有乜可能唔知

係玩唔係挽, 見你p牌今次唔打攪伯母住

中肯

澳地利, 澳地利亞
印度, 印度尼亞
馬得里, 新得里
(黑o既?)俄羅斯, 白俄羅斯

樓主咩人咪識啲咩垃圾囉

唔計你打錯字, 澳地利亞係邊度? 香港人不嬲叫澳洲

奧地利 港：澳洲 支：澳大利亞
印度 印度尼西亞
馬德里 新德里

你唔好出嚟judge人啦

亞特蘭提斯

我淨係識連登各位巴打咋

華盛頓洲, 華盛頓(特區),
我一直以為首都華盛頓=華盛頓洲
後來先知道一個東岸一個西岸

法國同埋英國係痴住嘅，呢樣記得同同事賭lunch贏左餐飯佢去法國坐火車去英國，所以佢以為係連住唔知係海底逐道

法國同英國係痴住喎戇鳩仔
空氣好嘅話喺倫敦望到巴黎鐵塔

為咗開po作故仔

世界都是一體的

唔識好出奇咩 呢個世界大撚把名都up唔出嘅島國
唔係睇足球/玩遊戲/去旅行連啲國家名都up唔出啦

圍爐取戀狗公
將軍澳係九龍

外國個啲都算，
聽過唔少讚香港係南半球
好有趣

D鬼佬以為香港喺日本啦屌

鬼佬對亞洲印象不嬲都只有日本、泰國

坐埋一枱

內乜閪野地 淫民弊正宗支那狗閪

me2
搞到我而家都會成日睇googlemap
同好鍾意歐洲

唔係烏拉圭烏克蘭咪算好囉

深圳河以北係北方

地理知識唔係太好

我次次聽到呢句都會講
學地理唔係教你背地圖

啱呀

利申 試過喺倫敦望到自由神像

我都唔明條友邊度嚟嘅優越感

對方又唔係以無知為榮，有乜好恥笑，唔通人人都識曬所有嘢咩

雖然很多地理學家都經歷過地名學及地圖學的訓練，但兩者都不是他們的最關注的重點。大部份地理學家研究不少現象、過程、特徵以及人類和自然環境的相互關係在空間及時間上的分佈。因為空間及時間影響了多種主題例如經濟、健康、氣候、植物及動物，所以地理學是一個高度跨學科性的學科。

地理知識?

鬧完記得block, 🙏🏻我最憎分化撚打亂晒手足陣腳正一仆街藍屍冚家產扮黃又學埋晒支那文革嘢玩批鬥食撚屎啦攪散晒手足你最撚開心5毛收到未使唔使我燒俾你不過你諗都唔好咁諗因為你根本5毛都唔值囉

屌

所以樓主啲中文知識都唔係太好

法國同英國真係有條海底隧道黐住

東沙島

據我所知比利時講德文 首都係柏林
法國首都喺維琪

奧地利係澳洲咩？

On9仔想劣化香港人定想自己打飛機

btw 有冇人列寧格勒喺邊 唔知點解我喺地圖上搵唔到呢個城市

唔識睇地圖都大有人在

被樓主冬天打個熱飛機先

字體滿分

一堆踩港撚出現，拉

玩hoi4玩到識背地圖咁濟

乜嘢係踩港撚
屌依家先知連登仔同班小粉紅喺本質上其實冇分別

痴痴呆呆坐埋一台

你睇清楚啲先

公共設施名係關政府事，佢自己改個 hea 名，再懶醒慳咗隻字，原本叫長沙灣道政府合署、深水埗區運動場、元州街邨等等。當時地鐵公司未有限公司化，同政府關係密切；而家有啲重要決定都係要同政府傾掂先。
地名上由深水埗到荔枝角都係長沙灣；荔枝角海角喺兩個站中間座山下嘅尖端（所以荔枝角交匯處最準確），西面係荔灣，因為早填海所以令荔枝角傾向嗰邊；深水埗本身就喺深水埗站南面。長沙灣站係最遲填海，會畀人海灣嘅印象；荔枝角站就可能望落似荔枝角山延伸，唔係完全亂嚟（啫係北角道東西係咪北角、牛下係咪牛頭角噉），正如荔枝角南面都可以俾政府改名做荔灣交匯處。要用出名嘅地名、夠短、唔會撈亂，咁多要求加埋一齊就會搞成噉。
以前地鐵公司或者九鐵公司梗係有好有唔好，同英治政府一樣道理，冇需要將佢哋扯埋之後嘅港鐵公司嚟講。

太古係香港既中心

其實平均香港人嘅地理知識都好過鬼佬同其他亞洲人 唔明咁自卑做乜

法國同英國用咸水痴住

反而覺得香港人其實已經好好

始終都係一個小城市，經常接觸外國嘢

見好多外國人更無知

啲鬼地理知識仲差 之前jimmy kimmel個街訪 啲人連啲大國係邊都答唔到 仲有之前我係紐西蘭讀書 啲鬼妹同學以為香港喺日本

之前同fd傾起澳洲
佢地問係咪係歐洲嗰邊
明明大家都一齊大

錯唔晒， 比利時有德文區，德文亦係第三官方語言(好似係)

仲有
西九龍中心
西九龍政府合署

荃灣 柴灣角

法國同埋英國起左亙通海底鐵路真系連住了

好波

比利時人荷蘭文，法文同德文都會用

州

日本城
美國冒險樂園
揚州炒飯
菠蘿包
香港搵地方當然google map
靠名死得

英格蘭係隔著Doggerland同荷蘭、德國西北部、日德蘭半島（丹麥半島部分）相連嗰陣時海峽已經喺度，當然如果你夾硬講冰蓋相連唔係唔得。至於泰國，上次冰河期爪哇婆羅洲以西嘅東南亞的確相連露出海面形成Sundalnd平原，而泰國係喺內陸，呢度冇乜問題

有咩咁出奇?

我問你七大洲五大洋 各國首都係邊到

香港d地理你都未必答到我啦

東沙島？太平島？

其實好過好多外國人。我係布里斯班生活，公司有個美國同事，佢係布里斯班生活8年，連悉尼墨爾本係澳洲邊個方位都唔知，衹係知道有呢啲城市。佢也唔知澳洲係美國嘅邊個方向。完全唔睇新聞，毫無常識，但又食到好多女，唉

法國同英國都算有條隧道痴住既

法國好似係冇法定首都

咁佢工作能力點樣?

香港人已經唔算差

法國最長嘅邊境係同巴西接壤嗰條

樓上已經有人po過

cls
笑到肚痛

正常，中規中矩

係啦食屎啦你打字時好心你驗吓腦有冇打錯字
怪不得你係內地出世

你識弱智人士多？